[花式溜冰]お大事に。召集羽生結弦FANS(5)

羽生結弦
出生日期：1994年12月7日
出生地：日本宮城縣仙台市泉區
現任教練：Brian Orser, Tracy Wilson, Ghislain Briand
現任編舞：Jeffrey Buttle, Shae Lynn Bourne, David Wilson

患病史：哮喘
寶物：Winnie The Pooh
偶像：Evgeni Plushenko, Johnny Weir

獎牌記錄

2014索契奧運 男子單人金牌
2018平昌奧運 男子單人金牌
(時隔66年連續兩屆冬季奧運男單金牌得主)

2014年世界錦標賽 男子單人金牌
2017年世界錦標賽 男子單人金牌

2013年大獎賽總決賽 男子單人金牌
2014年大獎賽總決賽 男子單人金牌
2015年大獎賽總決賽 男子單人金牌
2016年大獎賽總決賽 男子單人金牌
(連續4年大獎賽總決賽男單金牌)

ISU主辦賽事個人最佳成績
總分 297.12（現存世界紀錄）
短曲項目 110.53（現存世界紀錄）
長曲項目 190.43（現存世界紀錄）
16次刷新長短節目、總分世界紀錄
已封存長短節目、總分世界紀錄

短節目世界紀錄110.53(Otonal)

長節目世界紀錄190.43(Origin)

總分世界紀錄297.12(Otonal & Origin)

冬奧回顧

2014索契奧運短節目(Parisienne Walkways)

2014索契奧運長節目(Romeo and Juliet)

2014索契奧運表演節目(White Legend)

2018平昌奧運短節目(Chopin Ballade No. 1)

2018平昌奧運長節目(Seimei)

2018平昌奧運表演節目(Notte stellata (The Swan)

招牌動作

hydroblading

貝爾曼旋轉

Ina Bauer

跳躍

COUNTER+3A

史上跳出4LOOP第一人

4LZ

4S

4T

其他特色動作

花絮

維尼雨

又要推下po 話咁快仲有3個幾月就WC 好緊張

第五啦
Lm

留名
佢努力時大家都一齊努力💪🏻

新 post 留名～

留名等佢好返

今日下晝5:00公佈海外抽飛
希望大家都中到去睇羽生啦🙏🏻

抽到都仲要希望佢去到

希望得啦
但係就算得都好擔心佢隻腳

永恆的擔心

連續兩年咁傷法好難唔擔心😭

抽唔中飛呀

無

我地有人抽中😭
真係恭喜晒

六合彩咁難啊⋯⋯嗚

係😭唯有再諗計

好彩上次有去睇faoi..............
唔知下次見係時

商演既羽生同比賽既羽生係唔同架
比賽既羽生先係最有魅力
依定要諗下有咩辦法睇到比賽

無計啦⋯⋯
睇比賽可遇不可求、一係黃牛

唔想買黃牛 不過可能真係要考慮下

唔好幫襯啦 同埋真心買唔起

咁羽生唔好咁快退役,比多年機會我抽飛

我相信羽生唔會想我地俾錢黃牛賺
惟有電視隔離支持

假都已經請定,去唔到就睇電視

新po留名
上兩個po個陣一直忙緊midterm無上到水

已經發生好多事

【新闻】周一，芬兰冰协的工作人员包装了超过500只噗桑的玩偶，它们都来自于两届奥运冠军——羽生结弦的捐赠。
一个月前的大奖赛赫尔辛基站上，羽生的冰迷们在他的表演后向冰面投掷了玩偶和花束为他的精彩表现喝彩。这位来自日本的巨星在赛后记者会上感谢了他的冰迷：“我非常感谢大家投掷的玩偶，我能从中得到支持与能量。但当然我不可能把它们全都带回家去，所以其中一部分我会捐赠给慈善机构，可能有些噗会回到森林去吧。”
羽生授权芬兰冰协将这些玩偶捐赠给慈善机构。芬兰冰协最后将大多数的玩偶捐赠给了由Junior Chamber Finland进行的“圣诞树”募捐活动。这些玩偶将会被送给没有圣诞礼物的孩子们。礼物将用圣诞节的包装纸包装好，在圣诞节前送到孩子们的手里。

繼續送pooh做慈善

花滑的羽生結弦選手於5日所舉辦的『Yahoo!搜尋大賞 2018』的person category獲得了『運動員部門賞』以及『特別部門賞』兩個獎。

羽生選手在平昌奧運花滑男單項目中，達成奧運2連覇的豐功偉業，7月時為了讚揚其功績，以歴代最年少的23歳，榮獲国民栄誉賞。還有，羽生選手在『Yahoo!搜尋大賞 2014』中得到了大賞以及運動員部門賞。

作為和羽生選手同時被搜尋的關鍵字則有『阿噗』、『奧運』、『遊街』、『EX』、『国民栄誉賞』、『blog』、『父母親』、『動畫』、『滑走時間』、『海外的反應』等等。

咁講好似好衰但係真係私心想羽生玩多幾年 唔想咁快見到宇野統治嘅比賽 好怕佢wc無啦啦出黎話退役 雖然退役真係對佢身體最好嘅選擇..

就算冇羽生都唔到宇野
見到今日日霉寫羽生俄站強行比賽係因為驚輸比宇野同高橋
真心無恥先寫得出呢D野

羽生24歲生日快樂🎊🎉🎂🎈🎁
要身體健康，開開心心

【新闻】Orser教练，下周打算和羽生进行商谈
羽生结弦的教练Brian Orser5日表示下周将会和羽生会面，打算和他商量关于近期即将到来的全日锦标赛相关事宜。
羽生因为右脚踝韧带损伤，医生的诊断他自正式训练负伤的11月17日起需要3周静养、之后预计需要约1个月恢复治疗。为了精密检查羽生一度回了日本，但是现在他已经回到训练基地加拿大多伦多。

快D好返再挑戰高牆！

祝大佬生日快樂！！
希望大佬對腳快d好番，同埋可以健健康康咁繼續花滑
臨時緊急地肝左張賀圖出黎，希望可以見到大佬可以健健康康咁出賽所以就咁畫，獻醜了

大佬生日快樂
24歲仔啦要生性唔好要我地擔心呀

羽生生日快樂🎂
希望之後開開心心比賽、滑冰和生活
謝謝你帶給我們的一切

生日快樂🎂
身體健康就好

睇完GPF SP之後笑左
男單冇一個CLEAN同上到100
羽生好好養傷唔使急

女單精彩得多
男單始終羽生同其他人差距實在太大 隔咗棟不可超越嘅牆

真係差太遠

仲諗住睇下男單CLEAN到係咩水位
羽生SCAC第一場SP都高分過GPF

佢地已經clean咗？

女單有後浪

就係冇CLEAN到

嚇死 以為clean得九十

睇得多羽生覺得SP CLEAN係基本

Sure

俾羽生寵壞曬

其一啦
但係睇返今日個分梨花T分都可以排到男單第二

笑咗

NC 48.78
梨花47.36
宇野46.88
不如梨花入男單比賽啦,勁過宇野

女王呀！

你講邊個呀?

當然係大羽生

做咩話佢女王,明明係仔

總之已迷倒了在下

佢係絕對王者

King又得，王子又得，女王就.....

日本仔

可以叫佢神仙都得

幾時再下凡

神仙話要返去閉關修練下先

支持小神獸！

仍然KEEP住長短總世界紀錄
銀的仍然是銀

你波温哥华做了个新的关于你牛伤情的简短采访，没说啥特别的。就说和去年相似但不是相同的伤，虽然可能是个缓慢的过程，但他一定会强势回来的。你波表示他知情也不多，因为你牛有了去年的经验很相信他的(医疗）团队，也不会急着上冰，采访者媚娘（商演跳舞pk你牛使他脱衣服的那个）也觉得啊反正他要跳4A一定要各方面都特别完备才行。bo表示是啊为了4A身体精神还有月亮星星都得好好的呢（尼玛这是看星座吗？
最后媚娘祝你bo2018年剩下的日子都顺利（不是没几天了吗，干嘛不祝2019顺利啊！

今個星期應該會公佈埋唔去全日，個紀錄可以keep到去下年自己再破😂

羽生成為咗最有影響力運動只第十一名

Post返個詳細報導先

【ESPN2018年度最具统治力的运动员Top20】
第十一位：羽生结弦
项目：花样滑冰
进入平昌时大家关心的问题是卫冕奥运冠军羽生结弦是否能及时从脚踝伤情中恢复并参赛，更不用说他是否能成功捍卫他的王冠了。这位23岁的年轻人以最有力的方式回答了所有人的疑问：他成为了花样滑冰历史上66年来第一位成功蝉联奥运冠军的（男子单人滑）运动员。当他结束他的表演时，他的冰迷们如下雨般向冰面投掷了羽生标志性的噗玩偶，羽生弯腰感谢他的右脚踝坚持到了最后。羽生并没有就此停下脚步，羽生以两位数的大分差赢下了两站大奖赛系列分站赛，尽管（在第二站上）他的脚踝伤情有所加重。
计算方式：
首先根据运动员从事的运动中可使用的最强表现指标评价运动员在最近完成的赛季中的表现，指标包括历史得分，收入，以及其他可使用的高级指标。
然后，将这些成就投射到历史成就的角度上，将运动员与该项运动中自1998年起最顶级的运动员进行比较并调整结果，使得运动员们可以在同一基准线上进行横向比较，最后产生评分。
按照ESPN给出的例子，可以如此解读羽生结弦的评分（1.174）：羽生结弦2018年在花样滑冰这项运动上的成就比自1998年起最优秀的花样滑冰运动员（们）要高出1.174个单位的评分标准差。羽生是2018年唯一上榜的花样滑冰运动员。

加多個【羽生结弦再获日本体育大奖】

【速报】羽生结弦选手通过日冰协宣布将缺席今年的全日锦标赛。

很好！😊

羽生结弦选手：“向自俄罗斯站起为我担心的诸位表示深深的感谢。为了全日锦标赛我做了一切能做的努力，无法出场比赛我感到非常懊悔。虽然并不知道今后会怎样，但我会为能尽早脱离疼痛与限制，能尽快返回赛场而努力。”

好好休養到唔痛先上冰練習，反正唔去都有份去wc架啦，全日就等xx同xx內鬥啦😏

佢好好養傷 我地就慢慢食花生
但係佢句不知道今後會怎樣 搞到我好擔心 應該仲好痛

我都係擔心緊呢句背後既意思😭

【新闻】羽生结弦获日本体育奖大奖
为表彰本年度在体育界活跃的运动员而举行的第68届日本体育奖（读卖新闻社制定）的选拔委员会于14日在东京大手町的读卖新闻东京本社召开，决定将大奖授予在平昌冬奥会上获得花样滑冰男子单人滑奥运冠军、时隔66年后实现男单项目蝉联奥运冠军的羽生结弦选手（24岁，ANA），并赠与羽生选手200万日元、日冰协300万日元奖金。
羽生结弦获得大奖的理由是“在2月平昌冬奥会上，羽生战胜了右脚踝的重大伤情，（在花滑男单项目上）实现了时隔66年的蝉联奥运冠军。”

普京2019月曆日本熱賣 銷量超越「冰上王子」羽生結弦
羽生排第三

普京應該估唔到自己咁有人氣😂

Btw,前幾日睇到羽生上冰條片好開心
慢慢黎唔使心急😊

Old news 羽生結弦郵票

今日會公佈4CC同WC參賽名單
又睇下JSF會唔會玩野

【速报】2018全日锦标赛结束，日冰协公布了2018-2019赛季后半赛季国际大赛参赛选手名单，羽生结弦将参加2019埼玉花样滑冰世界锦标赛

【新闻】羽生“以能赶上世锦赛为目标进行调整”
日冰协伊东秀花滑委员长于24日就羽生结弦入选世锦赛日本代表队的理由表示“我们按照选拔基准进行选择的结果，羽生选手入选了日本代表队”。
羽生结弦通过日冰协表示：“以能赶上世锦赛为目标努力进行调整”。

睇完今日比賽真係笑左，男單個分仲差過女單
ＪＳＦ邊敢唔比羽生去

有羽生消息就係最好嘅聖誕禮物

完全唔擔心佢冇得去世錦
係唔想某🙄有得去
好彩最後冇佢份

得某啲人先會FF佢去到 完全唔是羽生對手

佢連最低技術分都唔到
Jsf比個二佢真係笑死人

第一果位啲分仲水
不過日本男單真係無咩後繼之人

兩個都🤪
見到日本男單咁樣真係慘
羽生升組個時超勁
食家人才凋零到咁
相反女單好勁

友野直頭插水...

全日啲分得啖笑 當圍爐就得
女單如果夠穩定 梨花應該有機
私心希望新葉可以少啲傷就好

梨花最大問題係穩定性
以佢既難度clean到其他人冇得追啦（今年黎講）
新葉今年傷左，佢去唔到wc同4cc好可惜
今年wc lp佢真係表現得好好

世錦佢超越到自己包袱 真係幾感動

佢最後stsq 我睇到眼濕濕

拎獎個陣見佢勁開心 完成到自己目標
雖然錯失平昌 但世錦已經超額完成
可惜

今年傷左好耐，好似話11月先好返開始練習

係 難得上3A

FAOI又黎啦~

今年有仙台

好想去仙台場

想問下今季GPF最高分 SP FG 總分係邊個？

Nathan Chan

高好多？

高唔過羽生
長短總都仲係羽生保持緊

下
咁垃圾？？？
唔係上年鬥到你死我活架咩？？
定還是係未打到GPF大獎？

咁你要睇下羽生幾高分先得架
Sp 110
Lp 190
總分297
話破就破咩

咁我以爲上年其他人好似咁易破300以為好易破
點知佢地今年冇左羽生好似退化哂咁姐

今年又改左評分標準又沒縮左時間，都要時間適應
同埋，真正配得起110，220，330只有羽生囉
其他人都係水返黎架啫

當然～
我太高估羽生bb d對手

Lp最有機會破都破唔到
Sp更加冇可能

當然係
我仲好想佢LP可以clean一次
成個節目 太型！我係咁j佢asca 6分鐘warm up第一次show佢既衫出黎個陣

話說見到masa呢幾日係咁讚日本某位前輩

我專心等羽生返黎再破紀錄

Me too
同埋希望見到佢跳上4A

最緊要隻腳好返

不過我留意到羽生呢兩年咪有3個教練陪佢既
羽生真係最親bo叔
有時練習個陣都慣左同bo叔講野
有時好似無視左白熊

我反而覺得佢同白熊親喎
佢同白熊既互動好buddy buddy

咩黎架？

睇咗every 平昌真係得來不易
羽生成日都俾個天折磨
俾個滿血嘅賽季佢都唔得

睇左
其實佢年年都係同天鬥
如果佢滿血應該冇人夠佢玩
4A都練成左啦

btw,又見到D唔好既新聞
明明佢已經咁低調
其他人可唔可以唔好刷存在感

我靜係希望呢d新聞唔好再廣傳 唔想影響羽生休養訓練 明明一個咁美好嘅人點解成日都要俾人攻擊 佢自己之前都講過唔想俾人討厭

根本係D人無啦啦攻擊佢
就算佢乜都唔做都會有人話佢

羽生係佢偶像 羽生影響力好大

其實佢影響好多人
Alina都因為羽生所以傷症都冇退賽

WC可以見到羽生啦😏

笑得好開心

去日本啱啱好撞中有得換file

好似話六張可以連埋

竟然，但15號第二彈已經唔係日本

【朝日Big Sports大奖】获得Big Sports大奖的羽生结弦选手表示：“下赛季的目标是加入4A的Perfect Package！！”
有下個賽季

好期待羽生出4A 仲有下個賽季！大家要努力啲儲錢了

有錢都未必買到票 黃牛唔會考慮

恭喜羽生成爲 勞倫斯世界體育獎-最佳復出運動員候選人之一

【2019 #劳伦斯世界体育奖# 年度最佳复出奖入围名单】
脚踝韧带受伤仍坚持出战冬奥会的单人滑冠军 —— 羽生结弦
致命事故后带伤复出冬奥会的单板滑雪明星 —— 马克·麦克莫里斯
身患癌症、以假体替代颈部椎骨出战冬奥并夺金 —— 比比安·曼托-史佩
膝盖严重受伤后复出并夺亚运金牌 —— 维纳什·弗加特
右臂骨折、背部受伤后成功复出冬奥会 —— 林赛·沃恩
因脊柱手术缺席赛场一年后复出并夺冠 —— 泰格·伍兹

有價無市

幫手推下文先
有小小耐無畫結弦
呢張花紋同細節上有簡化
近排應該會畫番多d
可能會畫張認真多小小既

美國運動體育學院指定日本花滑選手－羽生結弦和美國體操選手－西蒙•拜爾斯，為2018年年度男性運動員和女性運動員的贏家。

羽生於2月在南韓平昌奧運成為了第一位自1952年起，(時隔66年)在冬季奧運單人項目當中金牌連霸成功。 在奧運中以總分317.85分獲得了金牌。之後羽生於11月在GP系列賽芬蘭分站，創造了SP世界記錄106.69分以及在俄羅斯杯獲得金牌。也在9月的ACI贏得金牌。

竟然😂

你會唔會想挑戰origin

點解會咁驚訝?

一個冷門運動兼一個日本人要喺美國拎到獎🙄

之後會畫，但依加唔敢挑戰住😂
畫功再好小小同埋再摸索下先

美國同加拿大應該好多人溜冰啵

太勁無計

入黎留個名先

痴撚線有冇睇全美 nathan個分 送分大會

有呀，睇完真係得啖笑
WC再講啦

btw好似2月又開始可以買wc剩低嘅飛 你地博唔博

今年買唔到仲有下年😅

岩先睇到nathan個分...342？？

國內賽吹得識飛都冇用
ISU都唔承認😏

你們懂的

呢個emoji好啱今日4cc

推一推

等大佬復出治水

【新闻】仙台市预计将于国际中心站设立羽生结弦选手的新纪念碑，为邀请羽生选手参加揭幕仪式进行日程调整中
为了颂扬成功蝉联奥运冠军的花样滑冰男子单人滑选手羽生结弦的功绩，仙台市决定设置新的纪念碑。
14日仙台市市议会就此进行讨论，仙台市文化观光局局长天野元表示：“为将这份喜悦与感动与更多的人永久地进行分享，我们就设立新纪念碑进行了讨论。”
新纪念碑将设立在地铁东西线国际中心站站前。该场所已经设有纪念仙台市培育出的奥运冠军荒川静香及索契冬奥会花样滑冰男子单人滑奥运冠军羽生结弦的纪念碑。
关于纪念碑的设计包括素材，仙台市虽表示“未定”，但自与会的关系者处了解到，市议会上讨论了使用在平昌冬奥会上羽生选手的“阴阳师”模样制作纪念碑的提案。
就纪念碑的设置时间，仙台市表示“未定”，但正在为邀请羽生结弦选手参加揭幕仪式进行日程的调整。

就快出山啦!!!

21/3 3:00PM SP
23/3 4:30PM LP
散請留意

可能係我太掛念大佬，我本schedule三月份呢個公仔明明係佢

代言雪肌精冇人講
Btw仲有一星期

六日咋
好緊張

期待
集氣

到咗日本

殺氣mode開啟

狀態幾好咁

4Lo正囉

靚到

Lz仲未得

三個星期前先恢復4LOOP,50個先跳成1個
今日跳3個全部跳成

狀態好好但都好驚
祝福

對練習我已經有心理陰影

樓主有沒有明天比賽link呀？要扮住工睇

後日先比賽呀

太想念佢

我得個大陸link你要唔要？

你試下呢個

感謝

原來你地都係睇主播花花

【2019WC-短节目出场顺序】最后一组六练时间为北京时间21日（周四）晚19:10-19:18，羽生结弦登场时间为19:18-19:25。

最穩定係佢個網

上次睇俄羅斯網勁窒

我ok😂

緊張

集氣!

跌咗驚驚
集氣

4s啊

佢4s好耐冇試過失敗😭

睇佢op
4s好似未完全返嚟咁

見佢苦笑

今朝4S成功率好高架
我覺得佢係驚左跌
練習都勁多空

無咗短節目嘅優勢
自由滑要好小心先得

咁空都好過跌
一跌p分都跟住插

空唔係仲差咩,由4變2 BV都差好遠

軸歪 我寧願佢空好過勉強嚟
羽生右腳又未完全好返
有陰影

真心覺得佢有陰影

聽日再努力

自由滑好大壓力呀⋯⋯希望佢好似當年h&l咁打逆境波

最緊要唔好驚

其實可以講佢依家前面封牆大過2年前好多
隻腳受完兩次傷+心理陰影都唔同晒
我依家都唔知講咩好
好想佢拋棄晒所有顧累咁跳
但係又真係要小心隻腳
我都咁樣諗可想面知佢自己仲矛盾

【2019WC-短节目赛后采访】2019埼玉世锦赛，羽生结弦赛后采访表示：稍微有点没能集中。
羽生结弦选手：今天能做的就是好好休息，自由滑上我想要燃烧。

【2019WC-短节目赛后采访】2019埼玉世锦赛，羽生结弦短节目赛后采访：
——第一个跳跃时机没把握好，进入不好，有点慌乱的感觉。不够专注，没能集中精神，虽然确实也很紧张，但主要还是没集中精神。
——会面向自由滑，进行高效的训练和调整。
——除了懊悔还是懊悔，今天真的很想很想比好，但结束就已经没办法了，面向自由滑努力吧，今天有多懊悔，自由滑我就会多努力的！

羽生咩獎都拎哂 心態上無咩問題
係受傷患困擾
而家落後 反而可能激發到佢
希望自由滑可以放鬆嚟玩

岩岩NATHAN CHAN個分

CLEAN左都未破到羽生WR
唔知後日可唔可以絕地反擊

睇嚟佢係不嬲放鬆一比賽就要摶盡

不能放鬆

幾分 唔敢睇

想要贏又要就住隻腳
我希望佢今年可以完治好隻腳咁就冇後顧之憂
下年仲要跳4A

107.4
差成13分

2S冇分

好難追

都合理嘅....

可以好樂觀地諗17WC都係絕對反擊
又可以好悲觀地諗咁係冇得追
希望至少有個銀

【2019WC-自由滑出场顺序】2019埼玉世锦赛，羽生结弦抽到22号，最后一组第四个出场。

得2個跳都排到第3我係咪要笑

而家係空咗即接無分？

得兩個跳有呢個分 已經超額完成

我都唔知
睇見個小分表都呆左

nathan成個心態都輕鬆 狀態咁fit
自由滑除非大失準
但今季睇落咁穩定
羽生一定要全clean先有機

改咗制之後 完全唔熟書

全CLEAN架NC要崩
好難

佢又唔係空得1
依家2S都冇分

所以羽生一定要放鬆 先可以全力一戰
只要唔受傷 拎第幾都無所謂
然後返去好好醫腳 休養吓

依家最緊要都唔係金唔金牌啦(要拎都拎晒啦)
係佢隻腳要好返晒先可以搏到盡
唔想佢唔開心

單跳要3周以上先有分喎

已經預想到你拎唔到冠軍的失落頭先佢個樣都好失望

【2019WC-SP赛后采访】羽生结弦：“我觉得我比赛的感觉还不错，并不是没有比赛的感觉了，而是过多关注了令自己情绪不安的一些东西，这完全是多此一举”
完全明白

後日唔敢睇了

點解唔睇?

有同感好驚見佢跌但都會支持嘅

依家睇下佢喺避免受傷同拼盡全力之間點樣平衡
其實都係好事

唉 我心情好復雜
我未睇哂佢個sp 不過我睇哂微博所有post
我自己估啦 其實佢有以下幾點令到今日個表現：
1 佢四月空白期冇比賽 個比賽feel未返哂黎（所以佢賽後感言話自己諗多左 顧前顧後 集中唔到）
2 有受傷陰影 （因為佢可能驚自己再前傷舊患 所以6練、比賽 唔係狀態）

但係睇返微博既人講
今次同17 wc唔同
因為chan佢今季好穩定 p分好大進步
然後長節目佢都好穩

當然唔想佢再受傷
不過想見到佢開心舉住個金牌

唉咁寧願佢健康
上次拐杖上頒獎台真心喊出嚟

😭😭😭😭😭
心痛到爆炸
好似搞到以後比唔到賽既feel咁

其實我咁睇,今次SP雖然結果有遺憾但係至少有樣野我係欣慰既
起碼佢唔會好似OG咁決絕賭上佢運動員生涯就係為左贏比賽
對比之下佢隻腳絕對重要過呢塊WC金牌
佢識驚好過佢唔驚

咁咪好囉,識驚咪會好好保護自己囉
其實咁樣先係正常

呢個真
佢再傷多一次勁既就真係提早退役

雖然佢已經拎夠牌但係諗返16wc嗰次就好心痛，擔心今次又係咁 希望羽生今次心態會好啲唔好過份注重排名

見佢練習REPORT都係空多過跌
同埋冇再好似之前咁跳唔成就死練練到得為止
我諗佢自己係有意識咁做

LP好好地發揮就算贏唔到金牌都叫贏左自己
佢應該會開心既

睇下佢聽日情況點
佢每一次係我覺得冇希望之際都深深地掌我一巴（請參考17wc和oc)

不過我今次都係唔想咁大期望

我覺得贏唔到都好正常既
大傷過2次仲未完全康復加埋心理陰影
望住金牌努力衝囉
唔得下年再黎過

其實唔計個2S,另外3A同4T3T都完成得好好
其中4T3T我認為係今年咁多場之中落冰最好
但係GOE又比人壓壓壓

今日4LO同4T3A陷入苦戰
聽講話副冰場冰面有問題訓練時要改變跳躍軌道
希望聽日主冰場OP可以調整返

贏左我願意食齋一個月

集氣

今日又變返自殺式練習mode
睇到女單咁希望佢壓力唔好咁大

今年嘅日本女單。。一言難盡，每個都差少少

日本主場有毒
梨花空左3A,羽生空左4s,今日花織都空左個3flip

花織真係好可惜 好鍾意佢LP後半部分 。。 希望聽日羽生順利

加單 零食都戒

聽日佢又責任感上身 而家日本一塊牌都冇

隻腳未100%好返
自己表現得唔好
宇野名次差要保3名額
日本一塊牌都冇
佢責任感真係無限大

最慘係陳巍呢排狀態好

睇返往績佢GP SERIES SP最高都係92.99
真係咁唔好彩撞正佢今期爆SEED

緊張緊張
今日佢又瘋狂練loop

nathan應該上緊巔峰期
羽生最大問題係傷患 其他條件現今都無人超越到佢
見佢今日op咁凝重 擔心有反效果放鬆唔到享受比賽

從來都係傷病拖佢後腳
我唔知佢隻腳有冇機會完全康復
但係永遠拖住呢個半殘身體比賽都唔係辦法
可以完治佢真係無人能敵

就算唔再傷 長年勞損都無咩可能100%好得返
唉

好似升组之後都冇停過傷咁
但係依家係折上折
上年未好返今年又再傷
再係咁唔諗辦法醫好唔得掂
可以做到嘅跳只會越黎越少

想佢下年唔好再參加gp
好好休養
之後參加B級賽夠分入世錦
完成4A就退役

唔玩冰演好啲
冰演仲密過大獎賽

我估佢今年唔會去冰演
始終冰演可以退役次後做都得

唉 隻腳真係傷到冇得再傷

仲要次次傷親都係好大單
我成日諗要幾捱得先可以咁比個天咁玩都玩唔死佢

所以佢真係一個人格魅力吸引到咁多人鐘意佢既人
意志力、永遠都唔識放棄

點解一個咁童顏咁細粒既人可以咁勁

但係我都想佢愛惜身體先
唔好消耗到比唔到賽
其實今年好艱難
唔計4lo又傷,其實難度上4lz冇左,連3lz都冇埋
某程度上已經將佢戰力又再減

其實4loop都未完全100%返嚟
羽生仲想上4a 佢一定會睇住自己身體狀況為先嘅

開始啦

仲有個宇野昌磨

驚到震

我都好緊張

🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

㊗️㊗️㊗️㊗️㊗️㊗️㊗️

出場啦
Fans 食包lotte 朱古力支持下啦

今次好似迪士尼都有贊助

嘩真係好勁

贏硬啦

頭先幾分鐘緊張到透唔到氣咁

Clean左啦

贏啦喎該

206.1 !!!!!!!!
總分300.97

羽生真係奇蹟的男人嚟
個天俾個健康身體佢好唔好

睇陳巍 緊張到出汗頭先

睇下佢上唔上到194

應該有

陳生好勁

Isu會唔會棒美國隊捧得太勁
Nathan d goe加到
果個flip唔似值加咁多

唔緊要,大佬今日好叻!!!!

呆左

陳巍個分但永遠欣賞和支持大佬

ISU都做得好明顯

仲以為羽生有210

ISU真係令人失望

壓羽生,捧NC
佢GOE有咩可能咁高

一開頭個lutz都加多左
不過佢係勁嘅...
想睇佢地base value總共最少有幾多再比較下

見到出左分後羽生個樣有D愕然

話說....點解Jason 個1A會有分？唔係話單跳最少3 rotation 咩？。

唔熟賽制

點解我覺得陳巍表演無美感但咁高分高過clean ge羽生咁多

個人認為羽生個program難過NC好多
剩係個4T3A都屌打其他人
一直認為NC嘅program剩係得啲jump可以睇下
雖然睇得出佢有改善
但係都冇得同羽生比
可惜...

P分95?仲差過芬蘭站
有咩可能?
至少上98啦

滑行、衍接都差好遠
nathan係穩同狀態好 但節目真係唔好睇
兩個今日表現都好好
羽生clean到已經超額完成哂 今季收貨喇
休養好下季再戰

大佬你隻腳快D醫好
4A,4LZ,4S,4T全部跳出黎!!!!
CLEAN!!!!
睇下仲有邊個可以壓到你!!!

希望佢唔好自責
佢真係盡左力架啦

壓分壓撚到傻
仲衰過17年世錦 isu劇本寫好哂
nathan goe pcs都水咗啲

擺明
323? 310都比多佢啦

我可以接受個賽果,但唔接受個比分

Clean jor都低分過NC咁多，佢一定好唔開心....但希望不要因為咁再練到傷哂

望住NC啲goe係咁加加加
羽生嘅goe好似俾多0.1都嫌多咁
盲嘅都睇得出分別

訪問羽生BB話好想嬴
覺得SP同free都輸左好悔しい

見住佢一開頭個4lutz 4.76真心呆一呆
動作高度距離係靚嘅
但係啲elements唔會足夠佢拎咁高goe

我覺得ISU要佢知難而退
賽季前因為奧運餘溫唔敢明目張膽做羽生
依家佢受傷加埋NC狀態好
就打到個分上天等佢追唔到

佢企係頒獎台到好似眼濕濕咁
見到佢個笑容好心痛
佢幾耐冇企過係第二個位

話說係頒獎台上面睇得出羽生教養真係好好
啲人去同佢握手嗰陣佢會彎腰到對眼同對方平排
影完相啲嘉賓走嗰陣又不斷鞠躬

佢一落台好像抺左眼淚💧唔知有沒有睇錯

有一下個鏡頭帶去佢嗰到
見到佢個眼神好落寞

佢今個賽季好艱難
辛苦了

其實個LP都未係佢最高戰力
如果佢隻腳好返,至少仲有4LZ同3LZ可以出
構成又會高多D分
依家真係50%戰力

頭先訪問佢已經眼濕濕忍住唔喊咁樣

佢臨走鞠躬掩面🤦🏽‍♂️

就算滿血打
isu都壓羽生分 抬高其他人goe

然後羽生更加會懷疑自己

啲人話nc壓力好大
我反而覺得羽生壓力最大
傷患，暫停比賽幾個月，重奪世界第一，兩個奧運冠軍光環，日本主場，isu嘅打壓，所有人嘅期待等等等等
最重要係佢對自己嘅要求對自己嘅期待
真係好心痛

4S有<?
又好似上次芬蘭咁扣分?

Nc根本無包袱

希望佢唔好去冰演真係休息陣先。。 仲有希望日媒唔好亂寫嘢。。，

無論點都好
冇野可以改變到佢係世界最優秀嘅花式溜冰運動員
係佢踏上頒獎台嗰陣
個評論都係講佢"still the greatest skater ever..."

我明
一路睇住佢點打上黎
但係希望佢唔好失望
下個賽季完全冇傷戰力MAX咁返黎

我都覺佢今次個狀態未返哂黎
不過羽生次次衰過一次下次會更強
本來我都以為佢今次LP會低d
點知又俾佢clean左
今次真係佢因爲又傷左 冇比賽咁多次keep住個勢
Nc又keep到 又俾人捧
所以做到今日既結果

bb話下季繼續努力

今次有冇美國裁判

睇左小分表, T分主要輸左
1. 羽生4S mark左存周, 所以影響埋要-ve GOE
2. NC的4周跳4Lz 4F vs 羽生的4Lo 4S有BV優勢 (GOE的加分其實都跟BV, 所以執行得好都會有優勢)
3. 4T+3A+seq 冇錯難度係高, 但呢個係seq, 難度分BV打左8折, 其實唔化算的, 估計因為佢的傷患令佢唔可以用Lutz, 少左選擇?

GOE 差主要都係4S -ve左最大影響

痴線
J5個1分係做乜9
4S有under-rotated咩
啲分壓得好撚明顯下

啱啊
啲人話佢好大面力
真係得啖笑

*壓力

J2 4lo俾一分係咪食咗屎

所以話佢冇傷先係最重要,咁佢就可以上難度
依家已經係佢有傷之下難度最大化
如果冇傷個至少可以上4LZ,3LO換成3LZ,4T3A換成4S3T

但一練高難度跳又易傷

人無恥便無敵

J5做得好嘅係performance俾左10分
4lo點解會俾得出1分
點都至少3分啦

佢個4T3A好似係為興趣多

但係唔上難度就會咁比人屈
所以之前先會練定4LZ做儲備
其實佢跳到4LZ3T(RIPPON)

各位鐘意羽生既朋友們
其實如果了解羽生既性格
就知佢係越挫越勇 以前同師兄互鬥 就同依家面對NC好似
雖然可能未必完全關事 有年羽生16年？係WC上拎銀牌
師兄拎金牌 17年就爆哂（晴生個年）

羽生今日見到NC個分可以咁高
聰明既佢一定意識到佢既傷 佢既4A 幾咁幾咁既重要
呢幾日節目完全人都分析佢個3A既質量 高度 高到飛起

可以咁諗 佢今日因傷、心身狀態而敗
佢到時返到加拿大一定起勢痴哂線局行自己

至少 有個NC對手俾佢可以持續當年面對師兄對比賽既熱血

但殘酷講句羽生已唔年輕，傷咗好難康愎⋯⋯狀態都一定會走下坡
我們係咪要開始接受佢比賽唔會再第一

我好想下年佢又有新既一個突破❤️❤️
各位唔好sad
期待bb EX表演同final

嗯.....好難講
因為羽生真係未完全好返
我又唔想諗到件事咁理想化

一半一半啦

因為羽生真係唔係一般人😂😂

「輸了就同死一樣」

bb又要偷偷地走去喊啦

我可以接受到佢唔係第一
但佢自己接受唔到,佢一定要贏
咁我只有支持佢一定要贏呢個信念
但係今次好明顯真係戰力不足
我覺得唔係冇得夠
如果佢戰力MAX都輸就冇得好講

頭先睇到佢咁講覺得好心痛

佢唔開心 肯定會偷偷地喊 佢同個2字真係好唔夾

Yesssssss!!!! 「戰力不足」
真心認同
你俾佢今次冇傷 一take過比賽到WC
佢好大機會唔係咁既狀態

羽生真心係要keep住比賽
運動員係要咁
長時間適應比賽既緊張感同比賽個狀態
我覺得好影響佢既表現
你學生都會年年考試 一年考3次 你退學大半年 一黎就考個dse 點其他人比 心理上都未ready好啦

見到佢咁好心痛

通常sad完之後就起哂鋼地獄式練習
這不是他的第一次

我覺得你講中一個POINT就係佢意識到健康既身體對佢幾咁重要
之後訓練仍然係持續,但佢會對自己健康更加留意
我覺得佢以前真係唔要命咁比賽同練習
加埋日本冇人佢唔頂硬上都唔得
依家衰衰地都叫有個宇野
佢真係唔使再咁搏命

衰衰地有宇野佢狀態好像仲差

公道啲咁講 今季宇野都傷嘅
所以男單壓力落哂喺羽生身上

其實唔係接受唔到羽生輸
始終sp真係表現差 空咗4s
但最重要嘅問題係羽生就算clean 啲goe永遠都限制咗喺+1至+3呢個range到
人地一clean 無衍接同滑出都可以+4
意味住羽生道牆越嚟越高 可以容錯嘅機會比以前更細
isu咁壓分 就算羽生滿血都上唔到
17年世錦自由滑已經係一個例子
全clean加quality 高又點 一樣壓分
羽生就算上哂4a 4lz都過唔到呢道高牆
高難度衍接同滑出 4s 3a跳到教科書咁都係+2至3左右
羽生仲可以點進步

最後重覆講多次 唔係接受唔到輸
係16年到而家 壓分嘅情況越做越明顯

其實下年羽生既表現好關鍵
究竟係走上坡定走下坡
下年就知

雖然我知道羽生對勝利係源自於自己
但都想佢知道自己可以承擔少D

羽生訪問話食緊止痛藥

求吓羽生唔好去wtt同冰演
抖返半年養傷好唔好

冇辦法 佢根本唔夠時間休養
就黎個WC
同oc情況一樣 佢仲要累積埋上一次既傷
佢今次真係唔好好養返好就真係走下坡架啦

點會唔知ISU越做越出面
今次我覺得直頭係話比羽生聽你點追都追唔到個紀錄架啦死心吧啦你
不過咁
我覺得羽生都意識呢個情況
所以佢知道自己要贏就要逼住自己進化到極點
唔知你地有冇見到佢個終極構成表?
我諗如果佢完美完成到個終極構成都贏唔到佢就會死心
依家始終佢都係覺得自己未到最極限所以唔心息

正常
上年奧運都係食住止痛藥
今年都係多一舍月一定未痛完

2019世锦赛男单自由滑赛后记者会（大意）

——感觉如何？
很高兴在日本比赛，感谢所有的观众和支持我的人，还有所有的工作人员。拿了第二很遗憾，但很高兴能遇见这样优秀的对手，他们让我有了继续变强的动力。今后会继续进化，希望能完成更好的表演。

——短节目后说要有信心，要像王者。今天做到了吗？还有4Lo成功的原因是什么，这是否对整个节目产生了影响？
我非常集中精神，训练这方面还不错，但结果上来说没拿到冠军，所以不多说了。
4Lo虽然成功了，但我现在回顾觉得还能跳得更好。希望还能从各方面去进步。

——关于3年后的北京冬奥会，有什么想法吗？
对于下个赛季也没有计划。要看脚的情况决定，还有很多别的因素。我已经赢过两届奥运了，但奥运会还是非常特殊的存在，是对于花滑选手来说的最高殿堂。我觉得只有拿了奥运金牌才能叫做冠军。我很期待看到谁能拿到北京奥运的金牌。

——脚的情况还没有完全痊愈。你还能跳4Lo吗，还是打算更换计划？
我受伤之后，最开始练习的时候是从三周跳开始，也有不吃药就没法练习的时候，落冰的时候会疼也没办法，这是时间的问题。实际上我有两个月的时间，用了和奥运会时用的同一种药。跳4Lo确实会让脚伤恶化，但奥运会前的伤真的很重，后来又有各种小伤。在俄罗斯受伤的时候，感觉伤势更严重了。只能各种小心了。关于复健，因为4Lo而改变的事情，奥运会后重新开始练4Lo大概是7月的事情，但因为肌肉的流失，4Lo变小了，确实更容易受伤了。于是我决定跳更大的跳跃，情况确实有所好转。

——你曾说过即使长短节目都完美完成也没法打败陈巍，你还说想做4A，你还抱着这种想法吗？
4A还是想跳的，我保证我会跳出来，而且不在比赛中跳出来、不留下记录就没意义。就算要考虑到各种伤势情况啊，但还是想做4A。其他几种四周跳也想练。

問題係羽生未大傷前 右腳都有其他小傷
今次大傷完唔抖耐啲又醫唔好
休養得太耐又擔心肌肉記憶流失 羽生要keep住巔峰都難

所以羽生最大課題係超越自己都無用
isu做到明要你退 俾人接班

羽生又重生啦
佢個種熱血又返黎啦

其實我唔明
明明最大係日本市場
但係WC一丁點優勢都冇
仲要比人拉到個分咁大
究竟JSF係咪咩地位都冇

奧運比賽時間都要就美國時間
大家懂的
isu對金妍兒係點 對羽生都一樣
唔會俾你壟斷咁多年

其實佢好傻
個問題唔係佢做得幾好
而係佢做得幾好都冇用
但係佢未做到極限仍然會繼續
盲算撞到頭破血流都在所不惜

我唔知點講,金妍兒係擺明要退,搵定接班人都冇咁大問題
但係羽生仲有咁大影響力,係咪真係要咁快搵後著
或者使唔使拉到個差距咁大?

無論nathan上幾個jump,破幾多記錄
一套節目無藝術表現、無衍接、滑行差、內容空洞
喺冰迷心目中永遠都唔會稱到王
永遠只係一個jumper 無經典節目刻喺冰迷心中

金妍兒因爲大傷令到佢好多動作上唔返先要退
isu壓羽生分 明顯係要斷佢壟斷
所以羽生就算上哂4lz 4f 4a又點
goe做足都唔會加到3以上

頭先NC答問題都唔敢答如果羽生完美表演會點

唉 睇羽生今次休養成點啦
岩先先係微博睇到bo叔個訪問 感觸好大

真是好比顯有分別王就是王

ISU真係咁急不及待要逼佢退
我真係唔明

羽生壟斷咗兩代男單
第三代分分鐘都好大機會 前提要滿血
咁多年嚟歐美選手一直都喺佢之下
isu班老屎忽點會唔急

因為佢知道自己差距喺邊
除非佢有一套節目內容豐富、有衍接有滑行、技術同藝術平衡嘅節目
不過一直都無

press conference 個句奧運冠軍先係冠軍... 佢好似唔小心講左本音出黎咁 講完都停左停

咁係佢地冇個勁人出到黎怪得人咩
NC淨係識跳其他乜都冇,叫人睇藝術睇冰舞咁都講得出
佢咁鍾意跳唔好去玩體操?佢細個都玩體操架啦
俄羅斯冇一個穩定發揮到
自己唔提升反而怪人地勁就要扯人下馬
垃圾

我頭先聽佢話要IMPROVE,話要跳4S
如果佢話要改善下滑行銜接我都仲可以欣賞下佢
依家真係不了

真心係,唔怕講

事實奧運含金量係最高
硬係覺得羽生咁講係回應緊nathan之前嘅冠軍論

佢節目內容有jason一半都偷笑

NC講咩??

羽生结弦咨询台【2019WC-赛后教练Brian Orser的采访】2019埼玉世锦赛，羽生结弦教练Brian Orser接受采访：
我对他的表现很满意，十分梦幻。如你所见，冰迷给予了他巨大的支持，这是一场非常出色的表现，我很满意。他从短节目的失利中很好地走了出来。尽管短节目后他对自己的表现非常失望，但他恢复到了良好的状态，上演了一场人们期待之中的羽生结弦式的表演。
典型的羽生结弦风格就是，他会不断地分析，为什么4S空成了两周，他会执着于此，确保这样的失误不会再次发生。那个失误让我们都有些惊讶，但是他着手于解决这个问题，然后他就放下了这件事情，我们放眼自由滑，然后，如你所见，他就呈上了非常强势的表现。
我们没有就短节目探讨太多，他对于能够拿到95分位列第三很满意，但我们也知道这使得我们要在自由滑上下很多功夫，他知道他必须滑得非常非常好，因为结弦和陈巍之间有着一定的分差。所以我们走出了短节目的失利，专注于自由滑。
我们由于伤病有相当一段时间没有练习4Lo了，去年奥运会的时候也没有加入4Lo，赛季初也没有很多，然后他在俄罗斯因为4Lo受伤。你可以看到他在4Lo上花了很多精力，进行了很多练习，所以他在这里成功完成4Lo我很开心。在这套自由滑中，他做了到很多非常惊人的事情，比如4T-3A总让人心情激动，有很多优秀的元素。
11月受伤，大约1月中旬重开训练，我们有两个半月来为此准备，尽管时间足够，但是一开始到时候进展缓慢。伤情相当严重，和去年相似。所以如果接下来这个赛季他能够有一个完整的没有伤病的赛季，就最好了。
我相信他完全恢复了。他不怎么谈起这件事情，训练的时候，没有疼痛的迹象，有很多复健理疗，他的滑冰生涯将持续地需要进行理疗。
陈巍在抬高标准。对于结弦来说过去这个角色是Javi，他需要与其竞争。我了解结弦，他会想清楚在哪些地方可以拿到更多的分数，然后无论如何都会想办法做到。
我也需要时间去分析对策。对于像陈巍这样在进步的年轻选手，他在追随我们的脚步。因为当我们追随陈伟群的脚步时，我们需要提升的是滑行，所以我们就努力提升了滑行，按照他的游戏规则竞争。同样的，陈巍的滑行也进步了很多，差距在缩小，所以我们就需要对策，看看我们从哪些地方可以拿回这些分数，而我们会的。结弦非常有着很强的好胜心，我们会想清对策的。这并不一定意味着要使用某一个特定的跳跃。今天的自由滑中有几个不够完美的跳跃，4S不足周，那是4到5分，还有短节目中的12分，这就是17分，考虑进去的话其实我们和竞争对手还是在同一基准线上，还有三级步伐。显然是做得到的事情。
结弦每一场比赛都是为了取胜而来的。他是奥运冠军，两届世锦赛冠军。没什么比在日本取胜是他更想做到的事情了。几周前事情开始向好的方向发展，稳定性开始提升，他很专注，非常非常努力地训练。毫无疑问，我们的教练团队和结弦都是为取胜而来的。如果干净地完成了短节目，我们的竞争力将会更好，取胜会更现实。很可惜短节目（直接）丢失了12分，还有受到影响的节目内容分，前前后后损失了很多分数。
是的所有的关注都在结弦身上。这令人激动，他也逐渐感到习惯。大量的关注其实是相当令人难以负荷的，但是他以真正的冠军的方式很好地应对着。他恭敬而谦逊，并心存感激。他可以带来今天这样的表演，他有改变人生的力量。
无论结弦做到什么事情都从未让我感到惊讶。他上场前我就有预感，他将展现梦幻时刻，他真的做到了，我非常激动。因为4Lo成功完成之后，我就知道一切都在正确的方向上前行。

印象中唔知睇過邊篇nathan訪問話冠軍之後又點點點
然後又提過話每次喺羽生之後上場 俾啲pooh影響佢

俾pooh影響

呢個我知
比POOH SAN影響係佢唔夠心理穩定囉

睇完BO段訪問,佢究竟知唔知羽生仲食緊止痛藥?

應該係唔想講呢個消息出去
每次訪問公布話食緊藥都係羽生本人講

唔想講咪唔好講
比我感覺佢好似同羽生講唔一樣嘅野

嬲到成晚訓唔著

最嬲係傳媒同啲路人話nathan接羽生棒
nathan套節目咁空 仲好意思叫王者
明眼人都知佢同羽生差距有幾大
羽生輸咗就踩鳩佢

佢除左識跳邊一忽有王者氣質?
仲有個日本女記者問羽生有生之年睇唔睇到佢跳4A
羽生霸氣話你死之前會跳比你睇,仲要係比賽GOE+
我心諗究竟呢個世界對羽生結弦有幾大惡意?

不嬲架啦
之前4CC NC贏左羽生一次就全部開始吹棒新人好勁又可以取代羽生
之後羽生咪俾激勵到又爆

講真羽生唔會永遠站在巔峰
退役都係遲早問題
係isu咁急不及待逼佢退真係令人睇唔過眼囉

睡了大概3个小时，因为有很多工作（这个工作应该就是指接受采访那种）
还有就是自己开了反省会。结束的瞬间是觉得啊我努力了啊！但是好好回顾就发现尽是质量不佳的跳跃（きたない）自己反省了很多。我的目标是无论谁看了都+GOE的跳跃。
又講多次想要跳4A 4LZ同4FLIP,睇黎好認真

等睇gala

睇緊啦..開場都完左啦

3:00係日本時間

應該話
等睇羽生先啱

睇完唔該佢神隱半年之後先好出山

——这个赛季受伤的经历有派上用场吗

实际上只训练了两个月，确实影响很大。真的非常艰难。可能的话真希望不要受伤啊。

——关于下个赛季

虽然想全勤，但还得看脚踝的情况来制定计划。

——关于脚踝

讨论多很多次，也不是说做了手术就能怎么样了。有巨大的痛苦，而且很简单的冲击就会导致受伤。还有，在受到同样的冲击时实际感受会更强烈。当然平昌奥运的时候也是，之前的伤跟这次的伤不一样，但简单来说这次的治疗已经晚了，情况很糟糕，我在训练的同时也承担着脚踝的耐久度、脚踝的寿命等等方面的风险，这一严峻现实再次摆在了我面前。

——你曾说过普鲁申科、Fernandez、Button的话给予过你支持，今后还有什么你想要牢记的话

非要说的话就是全部。普鲁申科作为竞技选手时的经历与想法等等，冒昧地说，我觉得与我的所思所想是一样的。他的执着、执着于胜利的觉悟、对于花滑的热情等等，和我都是一样的，甚至重新点燃了心中的火也是一样的。而对于Javier，我很高兴能和他一起战斗至今，我们相互鼓舞彼此，他是我非常好的朋友。Button虽然说过“让他（羽生）想怎么滑怎么滑吧~”，但通过这个赛季，包括世锦赛在内，让我意识到，为自己而滑，果然还是要和优秀的运动员、和尊敬的运动员一起，通过完美的表演去赢过他们，这才是最开心的事情，也是真正的为自己而滑。所以在某种意义上，这才让我感觉到回归初心了。

——下个赛季要加入新的四周跳吗

要看情况决定。实话说很难说。已经不是像年轻时候那样咚咚咚地练就能跳出来了的了。4Lz虽然已经成功过，肌肉也基本恢复了，练习一两个星期的话大概能回到跳几十次成功一次的成功率。不过对我来说，这样做还是有风险。比起失败的风险，受伤的风险更大。这些都是必须考虑的因素。现在还说不好会不会练、能不能练。但是，我心里还是想练的。

——虽然推迟了伤势治疗，但完成了奥运会那样精彩的表演，是觉得没问题了吗

短节目有一点这种感觉。奥运前没怎么训练，肌肉力量都没恢复，体力也没恢复，我觉得要以体力充沛的状态去参加比赛更重要。因此虽然进行了正式练习，但是这次却被逼入绝境。虽然痛是止住了，但因为这是在止住疼痛之后被逼入绝境的演技，所以反而感觉有点体力过量了呢，这也可能导致了最初的失误吧。所以，从某种意义上说，这次在短节目之后的一天重新开始训练，而正是因为这一天的训练，第二天的脚处于很稳定的状态。当然，大家的声援的力量也是非常厉害的，但是身体的状态也是稍微有点疲惫的状态，于是感觉取得了很好的平衡。

——对于宣布引退的铃木一朗

嗯，第一反应是觉得有点寂寞。他是世界的传奇。他无与伦比的打击、盗垒、跑垒的能力等等，他的优点一开始列举就停不下来了。他的许多话语都给予过我支持，甚至影响了我的训练方式。我希望能在研究他的话语的过程中，将得到的领悟活用到自己身上。

——你在最受欢迎运动员的榜单中排名第一

我觉得首先是因为我参加了奥运会，可能有很多人本来对体育没兴趣、只是因为奥运会才看一看，所以才会有这种结果。毕竟，大家对奥运会的印象是非常强的，所以，今后我也希望能滑出冠军的风采，同时也会带着更大的贪婪变得更强，保持一颗进取心。

——在平昌之后你曾说「我会继续现役一段时间」，如今你的动力是什么？现在是否还是充满了动力？

实话说，我在平昌之后变得相当松懈了。在赛季开始之前，也还是很松懈。总感觉自己还没有一个非常明确的目标。但我总觉得我必须得去滑冰，必须得滑点什么。而现在，就像我刚刚说过的，通过这个赛季我看到了自己的初心，并且再次感觉到滑冰真的很有趣。我想更多地体会到面对强大的对手时涌现出的激动心情，并在此基础上去争取胜利。因此，4A也是我努力的方向。

当羽生被冰联工作人员告知采访时间结束了时，他笑着说：“不好意思，我说得太多了。”

諗起佢成日講退役既日子越來越近

唔敢想像佢退役
雖然呢日一定會到

如果係要退我想佢即刻退
我唔想佢傷到甩皮甩骨無奈地退

頂過完個wc我好似對宇野嘅討厭度低咗😂
反而nc 睇twitter話羽生推佢出去encore nc:I Am too tired plz

只係鍾意羽生結弦一個,其他

除咗羽生，以非專業性觀賞角度我覺得Vincent 自由滑比nc仲好睇。唔知點解睇佢諗起羽生羅茱，個種年少輕狂，無包袱但求衝破自己的時候有種成長的感觸....

普皇都讚佢
Javi都講佢好叻
希望佢繼續努力

我只可以話VINCENT ZHOU比NATHAN CHEN有記憶點
我想講下我唔認同羅朱羽生係少年輕狂同無包袱
羽生WC羅朱既時候佢隻腳傷到著唔到鞋
所以先會做簡單既步法都係跌倒
正正因為佢就算重傷都對自己既狠勁先可以拼發到咁大火花
佢最後尾係孤注一擇,不成功便成仁
先會令咁多人由2012年開始話佢係會成為王者
(最後日本都係因為佢拎到銅牌2013先有3名額)

安慰下迷弟啦
殘殘血都表面CLEAN到

笑死佢晚宴前係咪剪咗頭髮 瀏海齊咗嘅

瘋狂被集郵

好襯

仲要補充多句
2012年日本東北大地震
仙台都係重點受災地
佢死過翻生連屋企冰場都受損要靠接冰演同去其他地方冰場練習
當年佢帶住災民代表身份嘅使命感去比賽
我諗呢個包袱都可以話係無限大

【2019WC-新闻】“希望自己能成为‘如果是羽生的话我是无法赢过他的‘这样的存在”羽生表达了对下赛季的意志
羽生结弦24日接受采访，表达了自己对下赛季的意志：“本赛季是我收获了许多动力的一个赛季，我也拿了两次奥运冠军了，要带着我的自豪感，即使其他的选手即使零失误发挥，‘还是没办法赢过羽生结弦啊'，我希望自己能成为令其他选手产生这样想法的选手。”
羽生在采访中说到：“虽然还是要看受伤的右脚踝的状态，首先要把自己之前已经掌握的4Lz扎实地恢复到能完成的状态。然后再挑战4F，然后再是4A吧。我想要完成4A的这个目标，现在已经成为赢得比赛的工具了。”另外，就陈巍，他说：“真的非常帅。他驱使我想要更加提高自己的实力，之后我想要完成更有难度的动作完全战胜他。”

本身4A係自細嘅夢想，依家變成取勝嘅工具
ISU等住王者回歸收拾你

【速报】羽生结弦确认【不参加】4月在日本福冈举行的WTT（世团赛）

好啦佢休息下係好事黎
下個賽季再見

m叔寫左篇文計對今次ISU計分系統唔公平
(主要針對羽生銜接,編舞,步法,表現力都比NC複雜而得到嘅PCS只係多NC一分
個別評判對羽生GOE加分不公平,4LO有評判只係+1分,而其他係+3+4
認為評分系統對藝術表現力好嘅選手不公平,大家只會轉向追求技術分,失去原有技術藝術平衡嘅理念)
見到有外國人都為羽生結弦同整video針對pcs分差問題發聲

cut晒跳躍齋睇PCS分elements

大家支持請retweet同tag埋ISU,雖然唔知可以做到幾多,但起碼比ISU知道大家都正視緊ISU不公平問題

肯定返去又死練爛練

isu實在做得太明顯
之前都係youtube見過有人整左十幾分鐘嘅片
放慢去分析2017WC啲分
本身就咁睇都睇得出羽生嘅program好複雜
有內行人分析埋就更加體會到佢點樣勁法

BO應該會阻止下佢掛...我諗
佢自己應該都知要休養下掛....我諗

cut曬啲跳躍真係睇到好多野
羽生啲transition豐富到似NC嘅stsq
人地NC啲jump全部要溜大半個場去ready
羽生最多都係半個場
VZ都好過NC

你睇埋NC個教練篇訪問

要幾無恥先可以話規則係用黎違反?
如果咁食禁藥都得啦?
每個follow the rules嘅選手喺佢眼中成為笑話?
仲要咁公然講出黎咪痴線?

真係痴線架

報ステ
今天接受了修造的采访 说这次wc，首先是自己非常想赢，然后周围的人觉得你都OGG2了你该赢，就是有这样一个对胜利的压力。这一次也是做出了渗出血一般的努力，觉得已经不行了，每一天都重复着一样的东西，来WC前最后一次训练后哭了，因为实在是太苦了，这样的话痛苦的日子终于要结束了吧，于是自由滑完后就有一种自由了的感觉，自由滑后举起小手是一种对自己说“因为已经忍耐了这么多痛苦了所以之后的幸福就拜托你了哦”的意思。

好sad，其實fs羽生未必100%輸，睇番有人計過nc如果用公平公正方法計pcs最多8x左右，低羽生10幾分 拉番勻其實fs未必第二，至少分差唔會咁大。。 今次真係好嬲 一次算2次算 次次都壓分抬高人地，我覺得好侮辱羽生對溜冰個種熱誠同認真，睇到羽生有啲質疑自己能力我好心痛

vz嗰套起碼我會想睇 我覺得佢今次fs表現得幾好，至少我好似feel到啲啲佢想表達嘅野（但係噏唔出） nc嗰個睇番YouTube我都係skip住睇，好悶

依家好多人都插緊ISU將佢地兩個PCS既分拉到咁近根本係荒謬
BV NC都係贏3分,就算羽生4S同STSQ 3級,PCS都可以拉返近個距離
上面條LINK CUT晒D JUMPS同SPINS可見兩個表演嘅差異
如果話只要JUMPS CLEAN PCS就可以爆升咁仲使咩做咁多銜接同編舞
個個好似NC咁JUMPS之前FING下手超長待機咪得囉
同埋我想講依家係ISU根本無視PCS.逼人要上高難度JUMPS去贏

VZ我覺得幾好,佢表演得好瀟灑同埋有中國嘅俠義風範
有幾個編舞動作都好有中國風

說好的改制重視pcs?!
結果啲goe變咗難度jump而加
isu真係肉鳩酸

Goe同難度系數掛鉤已經自打嘴巴啦
有邊個選手因為pcs好而獲利？
連Jason brown出名得3周+藝術表現力都要練4s
ISU改制成功地話比所有人聽你要贏除非上難度
只要難度夠高一clean pcs就可以坐火箭
我理得你有冇pcs elements
依家nc個教練公開話只係得jumps架啦但係贏到呀
睇下下年會出現幾多jumper？

直接send message去ISU官網投訴

只有同修造做訪問先會講真心話

JSF真係食屎狗黎架

真係SO9RY啦羽生比賽丟咁多POOH SAN搞到NC選手身心都受創
以後禁止所有觀眾丟公仔丟花歡呼拍手致意啦
投訴ISU因為POOH SAN多要求增加練習時間
咁多人係羽生後面比賽都冇咁多要求
NC選真係特權份子黎架
JSF仲要跪真係大開眼界啦!!

我記得NC個教練好似係羽生嘅fans(?
為左想自己嘅skater贏羽生可以去到幾盡幾痴線
真係大開眼界

睇上面條片我都skip住嚟睇nc
真係冇呢個意欲去睇
睇live嗰陣我都完全冇意識去欣賞
只係計緊佢嘅分過唔過到羽生

咁我又覺得jason brown真係想靠3周+pcs贏又有啲難...
練個4S擺係到都係合理嘅...
如果唔係當有幾個都係4周+pcs去贏嗰陣
(不過冇乜可能)
佢就冇機架啦

點解羽生帶傷出賽又唔見佢地讚佢
"克服身體上的傷患帶給我們出色的演出"乜乜乜
差別對待得幾明顯下

笑面虎
你睇埋佢最新篇訪問根本就係瘋狂
我真係未見過一個教練無視規則到肆無忌憚宣之於口
佢仲同ISU投訴話以後接住羽生上場既選手都要增加練習時間
因為POOH會阻止NC練習而感到不滿
依家係咪針對羽生?
有問題係主辦單位派唔夠人去執POOH
而唔係要因為咁特登為NC去改例
咁羽生練習夠有花童執花啦佢係咪又可以投訴?
成篇訪問都係度顯示NC有美國撐腰想點就點

我想點出既係ISU講一套做一套
表面話鼓勵完成度+-5,但GOE同跳躍難度掛勾
只有跳成越高難度既跳先會有越高既GOE加分
低難度跳躍永遠唔會有得加滿
咁咪又係即係叫人搏高難度跳躍
加埋佢今次將羽生同NC PCS差距全滅更加見到佢D陰謀啦

因為JSF係隻內鬥狗
對內要咬死羽生結弦呢個非名古屋派
對外要向美帝主人搖尾乞憐

其實今次wc已經好似限制左得某啲位先可以掟花
我驚isu真係做得出唔俾人掟花嘅規則
NC個教練係咪唔抵得人地有咁多人支持咋

isu咁做除左可以踩低羽生拉高美國之外
仲可以得到啲咩先可以咁on9
點解可以咁癲
遲早成班冰迷踩上去搵人理論

正一仆街仔
做個國際運動組織搞到咁on9都真係第一次見

向自己支持嘅選手丟花丟公仔表示謝意係溜冰比賽一向嘅傳統
每個年代都係有特別受歡迎嘅選手,亞古丁,普魯申科,PATRICK CHAN都係咁樣
羽生比賽咁多年大把人喺佢之後上場又唔見人地投訴話POOH多
今次已經限制左丟公仔區域
我想講個問題係主辦方知道有某嘅情況應該派多冰童去執
而唔係針對某個特別受歡迎嘅人去做某D特殊規定
咁樣只會顯得NC有特權

當年唔比普魯申科用4周跳屈機就改制改到3周都贏到
依家唔比羽生兩樣都屈機就改制改到只要高難度跳躍一CLEAN就無敵
今次Raf講到明佢地係得跳跳跳PCS都有 94可以贏到
逼到羽生話要練晒6種4周先有機會贏
依家好多冰迷都從唔同渠道反映緊對ISU嘅不滿

本來以為羽生贏左OGG X2,仲拎埋國民榮譽賞地位會唔同
原來都地低泥,仲要係自己人踩返自己人
自己人都搞成咁人地點會尊重你
咩民族氣慨都冇晒
等睇羽生退役之後日本男單比人吊打

如果派多啲冰童去執pooh
又會俾人話羽生有特權乜乜乜
應該真係會有人咁諗
世上on9何其多

我個腦真係好正常咁諗
主辦單位係有責住去維持秩序同掌握時間唔係將個波拋落選手本身
平昌奧運就做得好好人地有晒準備咁咪清理得快囉
增加冰童VS要增加練習時間我覺得後者先係特權份子
因為佢可以係個乾淨嘅冰面做更多時間練習
除非大家都限定清理好晒個冰面先可以上場同埋限埋幾多練習時間
如果唔係對其他選手更唔公平
(依家已經有人嘈緊呢樣野)

呢幾日見到好多垃圾言論真係覺得溜冰呢項運動好黑暗
依家見到唔啱就要出聲
就算自己真係做唔到D咩都想出一分力維持返呢個運動嘅美好

依家JSF同羽生fans大戰緊

今次真係唔可以輸!!!

大家有twitter幫下手 tag #LoveYuzuruFromAllOverTheWorld
唔該晒

佐藤健 將主演由劇作家桑原裕子主導的同名舞台劇改編電影《ひとよ》(《一夜》)。導演白石和彌，共演鈴木亮平、松岡茉優、田中裕子。5月開拍，預定秋季上映，ROBOT制作，日活配給。

電影是探討“家族羈絆”、“究極的愛的形式”的動人題材。15年前家中發生某件事導致母親和孩子們的命運一夜之間被打亂，各自走過不同的人生又重逢，在矛盾和困惑中為挽回已崩潰的羈絆而繼續掙扎著。佐藤健出演受15年前事件影響離開家人在東京作為自由撰稿人生活的次子稻村雄二，鈴木亮平出演已成家並煩惱於夫妻關系不擅與人相處的長子大樹佐藤健 將主演由劇作家桑原裕子主導的同名舞台劇改編電影《ひとよ》(《一夜》)。導演白石和彌，共演鈴木亮平、松岡茉優、田中裕子。5月開拍，預定秋季上映，ROBOT制作，日活配給。

電影是探討“家族羈絆”、“究極的愛的形式”的動人題材。15年前家中發生某件事導致母親和孩子們的命運一夜之間被打亂，各自走過不同的人生又重逢，在矛盾和困惑中為挽回已崩潰的羈絆而繼續掙扎著。佐藤健出演受15年前事件影響離開家人在東京作為自由撰稿人生活的次子稻村雄二，鈴木亮平出演已成家並煩惱於夫妻關系不擅與人相處的長子大樹，松岡茉優出演受事件影響放棄美容師夢想在小酒館打工維持生計的妹妹園子，田中裕子出演母親。

佐藤健comments：
我非常期待進入拍攝現場。白石導演的作品大部分都看過，一直想著什麼時候能合作，所以這次是實現了心願。有好的劇本、共演者和各位工作人員，雖然我已經有了這會成為好作品的確信，但在這樣的環境下努力制作電影是理所應當的，希望是一邊品味幸福一邊努力精進的攝影期間。，松岡茉優出演受事件影響放棄美容師夢想在小酒館打工維持生計的妹妹園子，田中裕子出演母親。

佐藤健comments：
我非常期待進入拍攝現場。白石導演的作品大部分都看過，一直想著什麼時候能合作，所以這次是實現了心願。有好的劇本、共演者和各位工作人員，雖然我已經有了這會成為好作品的確信，但在這樣的環境下努力制作電影是理所應當的，希望是一邊品味幸福一邊努力精進的攝影期間。

估唔到未拍嘅戲報知先過劍心
睇劇情應該都係催淚片?
田中裕子做媽媽

貼錯

新的伤情诊断
右脚关节外侧韧带损伤、三角韧带损伤、右腓骨肌腱损伤。目前，关节疼痛和炎症仍然存在，预计将仍需要2、3个月的治疗。

推上除了全世界都爱宝贝贝的话题，大家还可以带上这个。
#BeingHealthyIsTheBestGiftYuzuru
不是对我们，而是贝贝自己，希望他的未来能尽快收到这样一份礼物。

唉

今年黑洞期唔該完全唔好出現囉

重點:美國

尖沙咀有羽生出沒!

估唔到香港都有
有埋電視廣告就好

應該有啦，新垣結衣都有😊

係香港都可以見到大佬嘅影子真係好感動

得個影咋

睇左雪肌精廣告被迷倒了狂loop羽生比賽片練習片訪問片入坑
希望下次可以去現場睇比賽
求各位多多指教

竟然係睇廣告入坑😂
依家係休賽季黑洞期，不過20號仙台有活動😊

係個廣告吸引到我睇佢d比賽片
本身有跳舞底鐘意睇performance
羽生賽場上既英姿擊中了我的審美
唔急儲定錢岩架喇 係怕到時唔識得點買飛
大陸網友講得好 羽生真係雪肌精本精🙈

我依家每日收工都會係尖沙咀落一落車

佢D比賽有錢都未必有得睇，由其是日本比賽要抽😂

好想現場感受王者氣勢

去日本就睇運
去外國就要錢
準備好銀彈

我地tg group

【仙台巡游】由仙台市观光大使羽生结弦选手对仙台市进行介绍的《仙台巡游》一书制作完成，发行10万本。全彩42页。准备于6月下旬、7月上旬面世。具体情况将通过专页介绍

直擊心臟

佢件外套好襯佢 又係有錢都搶唔到嘅嘢

原來你地tg group 喺到傾咗差唔多成年都唔知 我好邊緣

你想join?

你地ok梗係想

我都唔知有tg group我都想入

冰演又全勤

係呀..唔知佢想點

有無人會去

買唔到飛啊

我都搶唔到
諗緊好無票通買 🙈

原來呢度有本地組織點解我甘遲先發現
剛剛孤身一人去左仙台場
雖然坐山頂依然正到喊羽生的冰上英姿真是無得頂~~坑底躺平

同求進組織

嗚呀你去左
最後因為有事我無搵飛

唔知係咪因爲仙台稍為偏遠，尤其係星期五的飛二手市場成地都係甚至見到低過原價